[{"label":"Mittelalter : 20 Arbeitsbl\u00e4tter mit didaktisch-methodischen Kommentaren : Sekundarstufe I","author":["Claudia Stuhrmann"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Pa\u0308pstliche Herrschaft im Mittelalter","author":["Stefan Weinfurter"],"year":"2012","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012},{"label":"Verlorenes Mittelalter: Ursachen und Muster der Nicht\u00fcberlieferung mittellateinischer Literatur","author":["Thomas Haye"],"year":"2016","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016},{"label":"Skriptorium : die Buchherstellung im Mittelalter","author":["Vera Trost"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Das Mittelalter","author":["Arnold B\u00fchler","Ulf Dirlmeier","Harald Erhardt","Bernd Fuhrmann","Wilfried Hartmann","Edgar H\u00f6sch","Uri B. Kaufmann","Hans-Rudolf Singer"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"Bilder von Europa im Mittelalter","author":["Klaus Oschema"],"year":"2013","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013},{"label":"Mode im Mittelalter","author":["Jan Keupp"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Baubetrieb im Mittelalter","author":["G\u00fcnther Binding"],"year":"1993","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993},{"label":"Theologie im Mittelalter","author":["Volker Leppin"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Leben im Mittelalter","author":["Roland Pauler"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Zu Gast im Mittelalter","author":["Johannes Fried"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Europas Norden im Mittelalter","author":["Martin Kaufhold"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Das Papsttum im Mittelalter","author":["Thomas Frenz"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"Deutsche Geschichte im Mittelalter","author":["Frank Rexroth"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Das Mittelalter : Geschichte und Kultur","author":["Johannes Fried"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Grundformen der Fr\u00f6mmigkeit im Mittelalter","author":["Arnold Angenendt"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"Geschichte des Papsttums im Mittelalter","author":["Klaus Herbers"],"year":"2012","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012},{"label":"Kleidung und Mode im Mittelalter","author":["Margaret Scott"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Die Christianisierung Europas im Mittelalter","author":["Lutz von Padberg"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Locus continet virtualiter totum argumentum. Zur Lehre der dialektischen \u00d6rter im Mittelalter","author":["Christoph Kann"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Das Mittelalter im Fokus der Arch\u00e4ologie","author":["Barbara Scholkmann"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Einf\u00fchrung zu: Consilia im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Ingrid Baumg\u00e4rtner"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Die abendl\u00e4ndische Kirche im hohen Mittelalter","author":["Heinrich Holze"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Musikalisches Denken im Mittelalter. Eine Einf\u00fchrung","author":["Max Haas"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Zeichen der Macht : Stadtmauern im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Harald Kleinschmidt"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Die Welt als Erz\u00e4hlraum im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Ingrid Baumg\u00e4rtner"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Juristische Buchproduktion im Mittelalter","author":["Vincenzo Colli"],"year":"2002","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002},{"label":"R\u00f6mische Kaiserzeit und Mittelalter in Dorsten-Holsterhausen","author":["Vera Brieske"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"Kleidung und Repr\u00e4sentation in Antike und Mittelalter","author":["Ansgar K\u00f6b","Peter Riedel"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Die Ablasspraxis des Deutschen Ordens im Mittelalter","author":["Axel Ehlers"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Der Inquisitionsprozess im Mittelalter und der fr\u00fchen Neuzeit","author":["Ina Kabus"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Das Badewesen und die \u00f6ffentlichen B\u00e4der im Mittelalter","author":["Birgit Tuchen"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Kleidung im Mittelalter Materialien - Konstruktion - N\u00e4htechnik; ein Handbuch","author":["Katrin Kania"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"Lust und Liebe : Geschichte der Paarbeziehungen im Mittelalter","author":["Leah Otis-Cour"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Affenhaube, Schellentracht und Wendeschuh: Kleidung und Mode im Mittelalter","author":["Gabriele Praschl-Bichler"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Die Johanniter: Ein geistlicher Ritterorden in Mittelalter und Neuzeit","author":["J\u00fcrgen Sarnowsky"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Frauenalltag im Mittelalter : Biographien des 13. und 14. Jahrhunderts","author":["Claudia Opitz"],"year":"1991","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991},{"label":"Das fr\u00fche Mittelalter","author":["Wilfried Hartmann","Raymund Kottje"],"year":"2006","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006},{"label":"Der Teufel schuf das W\u00fcrfelspiel ... : das Spiel im Mittelalter","author":["Frank Meier"],"year":"2008","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008},{"label":"Die Macht der Rituale: Symbolik und Herrschaft im Mittelalter","author":["Gerd Althoff"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Grundstrukturen, V\u00f6lkerwanderung, Frankenreich","author":["J\u00f6rg Schwarz"],"year":"2006","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006},{"label":"\u201eWir sind auf dem direkten Weg ins digitale Mittelalter\u201c","author":["Oliver Voss"],"year":"2020","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020},{"label":"Herrschaftsbildungen und Reiche 900 - 1500","author":["J\u00f6rg Schwarz"],"year":"2006","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006},{"label":"Bildw\u00f6rterbuch der Kleidung und R\u00fcstung: Vom Alten Orient bis zum ausgehenden Mittelalter","author":["Harry K\u00fchnel"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"R\u00f6misches Mittelalter : Kunst und Kultur in Rom von der Sp\u00e4tantike bis Giotto","author":["Maria Andaloro","Serena Romano","Augusto Fraschetti"],"year":"2002","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002},{"label":"Stinkende Lohe und edles Geschmiede : Handwerker im sp\u00e4ten Mittelalter (Vergessene Alltagswelten, 2)","author":["Christine Sauer"],"year":"2013","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013},{"label":"Die deutsche Stadt im Mittelalter, 1150-1550 : Stadtgestalt, Recht, Verfassung, Stadtregiment, Kirche, Gesellschaft, Wirtschaft","author":["Eberhard Isenmann"],"year":"2012","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012},{"label":"Ostrom\u2013Byzanz, Sp\u00e4tantike\u2013Mittelalter. \u00dcberlegungen zum \u201eEnde\u201c der Antike im Osten des R\u00f6mischen Reiches","author":["Mischa Meier"],"year":"2012","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012},{"label":"Reisen im Mittelalter","author":["Norbert Ohler"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"Bildung im Mittelalter","author":[" SWR"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Ritterturniere im Mittelalter","author":["Bj\u00f6rn B\u00f6hling"],"year":"2002","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002},{"label":"Kastration im Mittelalter","author":["Susan Tuchel"],"year":"1998","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998},{"label":"Frauen im Mittelalter","author":["Edith Ennen"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"V\u00e4ter und S\u00f6hne im Mittelalter: Perspektiven eines Problemfeldes","author":["Michael Mecklenburg"],"year":"2006","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006},{"label":"Toxikologische Auffassungen im Mittelalter","author":["Wolf-Dieter Weigel"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Rheinische Transitzo\u0308lle im Mittelalter","author":["Friedrich Pfeiffer"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Luxemburg im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Michel Pauly"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Die Intellektuellen im Mittelalter","author":["Jacques Le Goff"],"year":"1998","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998},{"label":"Consilia im spa\u0308ten Mittelalter","author":["Ingrid Baumga\u0308rtner"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Rheinische Transitz\u00f6lle im Mittelalter","author":["Friedrich Pfeiffer"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Besprechungen - Kastration im Mittelalter","author":["Albrecht Classen","Susan Tuchel"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Die Wahl des Gewandes: Mode, Macht und M\u00f6glichkeitssinn in Gesellschaft und Politik des Mittelalters: Univ., Habil.-Schr.--M\u00fcnchen, 2009","author":["Jan Keupp"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"Die Nacht im Mittelalter","author":["Tzotcho Boiadjiev"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Reichsm\u00fcnzwesen im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Hendrik M\u00e4keler"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Der Spathagurt im fr\u00fchen Mittelalter","author":["Wolfgang Schwarz"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Die Walliser Alpenp\u00e4sse im Mittelalter","author":["Louis Carlen"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Das Mittelalter: Geschichte und Kultur","author":["Johannes Fried"],"year":"2008","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008},{"label":"Melusine und Merlin im Mittelalter","author":["Bea Lundt"],"year":"1991","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991},{"label":"\u0098Der\u009c Spathagurt im fru\u0308hen Mittelalter","author":["Wolfgang Schwarz"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Lebensformung durch Medien im Mittelalter","author":["Afra Reinl"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"Das Zisterzienserkloster Doberan im Mittelalter","author":["Sven Wichert"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Trier - eine Weinstadt im Mittelalter","author":["Lukas Clemens"],"year":"1991","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991},{"label":"Die Frankfurter Messen im Mittelalter","author":["Michael Rothmann"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Friedensstifter und Vermittler im Mittelalter","author":["Hermann Kamp"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Gewalt im Mittelalter: Realit\u00e4ten, Imaginationen","author":["Manuel Braun","Cornelia Herberichs"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Astrologie und \u00d6ffentlichkeit im Mittelalter","author":["Gerd Mentgen"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Die Abteistadt Echternach im Mittelalter","author":["Henri Trauffler"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Der Walliser Landtransport im Mittelalter","author":["Marie-Claude Sch\u00f6pfer"],"year":"2018","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2018},{"label":"Spit\u00e4ler im s\u00fcd\u00f6stlichen Deutschland und in den \u00f6sterreichischen L\u00e4ndern im Mittelalter","author":["Thomas Just","Herwig Weigl"],"year":"2008","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008},{"label":"Christen und Juden im Disput. Mittelalterliche Religionsgespr\u00e4che im \u201espatial turn\u201d","author":["Michael Borgolte"],"year":"2008","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008},{"label":"Beschw\u00f6rungen im Mittelalter. Einf\u00fchrung und \u00dcberblick","author":["Monika Schulz"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"RECENZJE - Kastration im Mittelalter (A. Krawiec)","author":["S. Tuchel"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Gyn\u00e4kologie im arabischen Mittelalter (800 - 1300)","author":["Hisham Ashour"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Reliquienkult und Propaganda: Translationsbildzyklen im Mittelalter","author":["Julia Ricker"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Die lateinische Schrift. Schriftzeugnisse aus dem deutschen Sprachgebiet vom Mittelalter bis zur Gegenwart","author":["Friedrich Beck","Lorenz Friedrich Beck"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Die Kaiseridee zwischen Antike und Mittelalter","author":["Donald A. Bullough"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Den Irrtum liquidieren: B\u00fccherverbrennungen im Mittelalter","author":["Thomas Werner"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Adel, Ministerialit\u00e4t und Rittertum im Mittelalter","author":["Werner Hechberger"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"Geburtshilfe im arabischen Mittelalter (800 - 1300)","author":["Magdah Zakzuk"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Das Siedlungsrecht der Walser im Mittelalter","author":["Silke Basselet de la Ros\u00e9e"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Studien zu den Salzehnten im Mittelalter","author":["Gregor Patt"],"year":"2012","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012},{"label":"F\u00fclle und Mangel. Medialit\u00e4t im Mittelalter","author":["Christian Kiening"],"year":"2016","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016},{"label":"Kriege im Mittelalter, Schlachten - Taktik - Waffen","author":["Matthew Bennet"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Deutsche in Venedig im spa\u0308ten Mittelalter","author":["Cecilie Hollberg"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Die Mittelalter-Rezeption der Br\u00fcder Schlegel","author":["Edith H\u00f6ltenschmidt"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"N\u00e4chstenliebe und Ausgrenzung: Aussatz als soziale Krankheit im Mittelalter","author":["Ortrun Riha"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Aspekte einer Geschichte der Trauer in Mittelalter und fr\u00fcher Neuzeit","author":["Christian Kiening"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Ritter und Raufbolde: vom Krieg im Mittelalter","author":["Martin Clauss"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"\u0098Das\u009c Niederkirchenwesen der Reichsstadt Goslar im Mittelalter","author":["Sabine Graf"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Geliebte oder Ehefrau?: Konkubinen im fr\u00fchen Mittelalter","author":["Andrea Esmyol"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Der Kaufmann im Mittelalter: Literatur - Wirtschaft - Gesellschaft","author":["Heribert Brennig"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Ingoldesstat: archa\u0308ologische Untersuchungen zu Ingolstadt im Mittelalter","author":["Gerd Riedel"],"year":"1998","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998},{"label":"Deutsche Rhetorikterminologie in Mittelalter und fr\u00fcher Neuzeit","author":["Armin Sieber"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"Kassel im Mittelalter: zur Stadtentwicklung bis 1367","author":["Christian Presche"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"\u0098Die\u009c Schwelle im Mittelalter: Bildmotiv und Bildort","author":["Tina Bawden"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"Die Zisterzienserkl\u00f6ster Neuenkamp und Hiddensee im Mittelalter","author":["Andreas Niemeck"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Geschichte M\u00fcnchens:  Vom Mittelalter bis zur Gegenwart","author":["Richard Bauer"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Bettelorden und Stadtgemeinde in Hildesheim im Mittelalter","author":["Peter M\u00fcller"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Juden in der Grafschaft Burgund im Mittelalter","author":["Annegret Holtmann"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Christliche Frauenmystik im Mittelalter: historisch-theologische Analyse","author":["Ulrike St\u00f6lting"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"Agrarwirtschaft, Agrarverfassung und l\u00e4ndliche Gesellschaft im Mittelalter","author":["Werner R\u00f6sener"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Wimpfen: Stadt-Raum-Beziehungen im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Andreas Hafer"],"year":"1991","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991},{"label":"Das Siegelwesen der s\u00fcdwestdeutschen Reichsst\u00e4dte im Mittelalter","author":["Volker Steck"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Klosterreformen im Bistum Worms im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Joachim Kemper"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Ostalpine Bergrechtsaufzeichnungen im Mittelalter: ein bergrechtliches Entwicklungsprofil","author":["Steffen Zimmer"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Aufbruch ins Mittelalter : die Zeit der Merowinger","author":["Martina Hartmann"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Die monastische Schriftkultur der Saargegend im Mittelalter","author":["Stefan Flesch"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Ingoldesstat: arch\u00e4ologische Untersuchungen zu Ingolstadt im Mittelalter","author":["Gerd Riedel"],"year":"1998","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998},{"label":"Inszenierte Herrschaft. Geschichtsschreibung und politisches Handeln im Mittelalter","author":["Gerd Althoff"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Wucherzins und H\u00f6llenqualen: \u00d6konomie und Religion im Mittelalter","author":["Jacques Le Goff"],"year":"2008","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008},{"label":"Dorfgenese in S\u00fcdwestdeutschland: das Renninger Becken im Mittelalter","author":["Rainer Schreg"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Mei\u00dfnische Geschichtsschreibung im sp\u00e4ten Mittelalter (ca. 1215 - 1420)","author":["Bettina Marquis"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Jahreszahlen und Weltalter: Zeit- und Raumvorstellungen im Mittelalter","author":["Gertrud Bodmann"],"year":"1991","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991},{"label":"Astrologie, Sortilegium, Traumdeutung: Formen von Weissagung im Mittelalter","author":["Ute Reichel"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Kleidung im Mittelalter: Materialien - Konstruktion - N\u00e4htechnik ; ein Handbuch","author":["Katrin Kania"],"year":"2008","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008},{"label":"Sprachdenken im Mittelalter: ein Vergleich mit der Moderne","author":["Angela Beuerle"],"year":"2008","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008},{"label":"Musik und Tod im Mittelalter: Imaginationsra\u0308ume der Transzendenz","author":["Therese Bruggisser-Lanker"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Bernt Notke: Arbeitsweise und Werkstattorganisation im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Kerstin Petermann"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Silberbergbau und Silberm\u00fcnzpr\u00e4gung am s\u00fcdlichen Oberrhein im Mittelalter","author":["Bernd Breyvogel"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Geiz und Gerechtigkeit: \u00f6konomisches Denken im fr\u00fchen Mittelalter","author":["Bettina Emmerich"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"Die ungarischen Konvente der oberdeutschen Karmeliterprovinz im Mittelalter","author":["Kund Mikl\u00f3s Reg\u00e9nyi"],"year":"1998","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998},{"label":"Ecclesia maledicens: rituelle und zeremonielle Exkommunikationsformen im Mittelalter","author":["Christian Jaser"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"Virtus: zur Semantik eines politischen Konzepts im Mittelalter","author":["Silke Schwandt"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"Mittelalter-Rezeption im zeitgen\u00f6ssischen Musiktheater: Katalog und Fallstudien","author":["Andrea Schindler"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"R\u00f6misches Recht im Mittelalter. Bd. 1: Die Glossatoren","author":["Hermann Lange_(ed.)"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Die deutsche Universit\u00e4t : vom Mittelalter bis zur Gegenwart","author":["Thomas Ellwein"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Bildphysiologie: Wahrnehmung und Ko\u0308rper in Mittelalter und Renaissance","author":["Tanja Klemm"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"\u0098Das\u009c Kloster Fahr im Mittelalter: \"mundus in gutta\"","author":["He\u0301le\u0300ne Arnet"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"Philosophie der Epochenschwelle: Augustin zwischen Antike und Mittelalter","author":["Peter Seele"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Der Arnsberger Wald im Mittelalter: Forstgeschichte als Verfassungsgeschichte","author":["Ralf G\u00fcnther"],"year":"1991","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991},{"label":"Die philosophische Problematik der Naturwissenschaften im islamischen Mittelalter","author":["Saleh Haidera Mohsen"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Das lateinische Lehrgedicht im Mittelalter: Analyse einer Gattung","author":["Thomas Haye"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Reges pueri: das K\u00f6nigtum Minderj\u00e4hriger im fr\u00fchen Mittelalter","author":["Thilo Offergeld"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Hirsebrei und Nonnenf\u00fcrze: Leben und Essen im Mittelalter","author":["Ernst Schubert"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Geschichte der Rechts- und Staatsphilosophie: Antike und Mittelalter","author":["Ernst-Wolfgang B\u00f6ckenf\u00f6rde"],"year":"2002","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002},{"label":"Einf\u00fchrung in die Interpretation historischer Quellen: Schwerpunkt: Mittelalter","author":["Gerhard Theuerkauf"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Zu Theorie und Tradition der Allegorese im Mittelalter","author":["Christoph Bellot"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Autorschaft und Geschlechterrolle: M\u00f6glichkeiten weiblichen Literatentums im Mittelalter","author":["Claudia Spanily"],"year":"1998","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998},{"label":"Vermitteltes Mittelalter?: Schulische und au\u00dferschulische Potentiale moderner Mittelalterrezeption","author":["Iris Mende"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Explodierende Altert\u00fcmlichkeit: Imaginationen vom Mittelalter zwischen den Weltkriegen","author":["Bastian Schl\u00fcter"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Platea finalis: Forschungen zur Braunschweiger Altstadt im Mittelalter","author":["Elmar Arnhold","Silke Grefen-Peters","Dirk Rieger"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"\u0098Der\u009c Arnsberger Wald im Mittelalter: Forstgeschichte als Verfassungsgeschichte","author":["Ralf Gu\u0308nther"],"year":"1991","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991},{"label":"Mandragora: eine Arzneipflanze in Antike, Mittelalter und Neuzeit","author":["Dorit Wittlin"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Artes-liberales-Zyklen: Formationen des Wissens im Mittelalter","author":["Michael Stolz"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Studien zum Selbstversta\u0308ndnis des Deutschen Ordens im Mittelalter","author":["Marcus Wu\u0308st"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"\u00d6ffnungsrecht und herzogliche Burgenpolitik in Bayern im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Christoph Bachmann"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Studien zum Einflu\u00df instrumentaler auf vokale Musik im Mittelalter","author":["Stefan Morent"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Christianitas: eine Wortgeschichte von der Sp\u00e4tantike bis zum Mittelalter","author":["Tim Geelhaar"],"year":"2015","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015},{"label":"Xanten im fru\u0308hen und hohen Mittelalter: Sagentradtion - Stiftsgeschichte - Stadtwerdung","author":["Ingo Runde"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Das Reich und die Germanen. Zwischen Antike und Mittelalter","author":["Herwig Wolfram"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Pflichtbeichte: Untersuchungen zum Busswesen im hohen und spa\u0308ten Mittelalter","author":["Martin Ohst"],"year":"1993","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993},{"label":"Lotharingien als historischer Raum: Raumbildung und Raumbewu\u00dftsein im Mittelalter","author":["Thomas Bauer"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Hereditas: Aspekte eines Wortgebrauchs in Sp\u00e4tantike und fr\u00fchem Mittelalter","author":["Urban Kressin"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Geschichtsschreibung im Europa der nationes: nationalgeschichtliche Gesamtdarstellungen im Mittelalter","author":["Norbert Kersken"],"year":"1993","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993},{"label":"Weibliches Zisterziensertum im Mittelalter und seine Kl\u00f6ster in Niedersachsen","author":["Gerd Ahlers"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Kloster und Stadt: das Angerkloster in M\u00fcnchen im Mittelalter","author":["Carolin Renate Weichselgartner"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Ursprung und Kontinuit\u00e4t: Studien zum genealogischen Wissen im Mittelalter","author":["Beate Kellner"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Die Architektur der Synagoge im Mittelalter: \u00dcberlieferung und Bestand","author":["Simon Paulus"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Das Pfalzgrafenamt in Bayern im fr\u00fchen und hohen Mittelalter","author":["Christof Paulus"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Adel im fr\u00e4nkisch-deutschen Mittelalter: zur Anatomie eines Forschungsproblems","author":["Werner Hechberger"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Zeigen und Bezeichnen: Zuga\u0308nge zu allegorischem Erza\u0308hlen im Mittelalter","author":["Katharina Mertens Fleury"],"year":"2012","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012},{"label":"Rezeption und Interpretation der Aristotelischen Politica im spa\u0308ten Mittelalter","author":["Christoph Flu\u0308eler"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Ursprung und Kontinuit\u00e4t. Studien zum genealogischen Wissen im Mittelalter","author":["Beate Kellner"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"Das Asyl bei den germanischen St\u00e4mmen im fr\u00fchen Mittelalter","author":["Daniela Fruscione"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"\u00dcberg\u00e4nge von der Antike zum Mittelalter \u2013 eine unendliche Debatte?","author":["Walter Pohl"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"\\dqDebilis\\dq: Vorstellungen von menschlicher Gebrechlichkeit im fr\u00fchen Mittelalter","author":["Hans-Werner Goetz"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Das Pr\u00e4monstratenserstift Arnstein a.d. Lahn im Mittelalter: (1139 - 1527)","author":["Bruno Krings"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Reformpraxis und materielle Kultur: westf\u00e4lische Frauenkl\u00f6ster im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Gudrun Gleba"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Pflichtbeichte: Untersuchungen zum Busswesen im hohen und sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Martin Ohst"],"year":"1993","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993},{"label":"Die Eucharistie im Mittelalter, Liturgiehistorische Forschungen in kulturwissenschaftlicher Absicht","author":["Peter Browe"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Erfahrung der Welt. Reisen und Kulturbegegnung im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Folker Reichert"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Die Urspr\u00fcnge Europas : Migration und Integration im fr\u00fchen Mittelalter","author":["Verena Postel"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"Weltgeschichte vom Mittelalter bis zum Beginn des 18. Jahrhunderts","author":["Karl Schib","Hans Hubschmid"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Ritual und Theater: Me\u00dfallegorese, Osterfeier und Osterspiel im Mittelalter","author":["Christoph Petersen"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Brunnen im Mittelalter: politische Ikonographie der Kommunen in Italien","author":["Ulrich Schulze"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Die Doldenbl\u00fctler als Heilpflanzen im Mittelalter: ein medizinhistorischer Vergleich","author":["Dagmar Wemmer"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"L\u00fctticher Steinkohlenbergbau im Mittelalter: Aufstieg - Bergrecht - Unternehmer - Umwelt - Technik","author":["Horst Kranz"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"J\u00fcdisches Frauenleben im Mittelalter: die Texte des Sefer chasidim","author":["Susanne Borchers"],"year":"1998","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998},{"label":"Melusinengeschichten im Mittelalter. Formen und M\u00f6glichkeiten ihrer diskursiven Vernetzung","author":["Beate Kellner"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Xanten im fr\u00fchen und hohen Mittelalter: Sagentradtion - Stiftsgeschichte - Stadtwerdung","author":["Ingo Runde"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Percy Ernst Schramm und das Mittelalter: Wandlungen eines Geschichtsbildes","author":["David Thimme"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Ovid in Antike und Mittelalter: Geschichte der philologischen Rezeption","author":["Pierluigi Leone Gatti"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Spielregeln der Politik im Mittelalter. Kommunikation in Frieden und Fehde","author":["Gerd Althoff"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Fu\u0308rstenamt und Rezeption: Reichsfu\u0308rstenstand und gelehrte Literatur im spa\u0308ten Mittelalter","author":["Steffen Schlinker"],"year":"1998","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998},{"label":"Lesarten der Sch\u00f6pfung: Moses als Autor der Genesis im Mittelalter","author":["Oliver Ramonat"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Wissensvermittlung im europ\u00e4ischen Mittelalter: Imago-mundi-Werke und ihre Prologe","author":["Robert Luff"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Bilder und Vorstellungen vom Mittelalter: Regensburger Stadtchroniken der fr\u00fchen Neuzeit","author":["Peter Wolf"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Die p\u00e4dagogische Umgebung: eine Geschichte des Schulraums seit dem Mittelalter","author":["Michael G\u00f6hlich"],"year":"1993","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993},{"label":"Niedermu\u0308nster in Regensburg: eine Frauenkommunita\u0308t in Mittelalter und Fru\u0308her Neuzeit","author":["Alexandra Risse"],"year":"2013","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013},{"label":"Menschentier und Tiermensch. Diskurse der Grenzziehung und Grenz\u00fcberschreitung im Mittelalter","author":["Udo Friedrich"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Lehrbuch der Kirchen- und Dogmengeschichte. I Alte Kirche und Mittelalter","author":["Wolf-Dieter Hauschild"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Z\u00e4hlen: semantische und praxeologische Studien zum numerischen Wissen im Mittelalter","author":["Moritz Wedell"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Besiegelte Freundschaft: die brandenburgischen Erbeinungen und Erbverbr\u00fcderungen im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Mario M\u00fcller"],"year":"2008","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008},{"label":"Die Kapellen der norddeutschen Kirchen im Mittelalter: Architektur und Funktion","author":["Antje Heling"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Kompagnons und Konkurrenten: Holland und die Hanse im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Dieter Seifert"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"Die Entwicklung der Kulturlandschaft im Raum Plau-Goldberg im Mittelalter","author":["Fred Ruchh\u00f6ft"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Verkehrspolitik im Mittelalter: Bernische und Walliser Akteure, Netzwerke und Strategien","author":["Marie-Claude Scho\u0308pfer Pfaffen"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Bildnisse schreibender Frauen im Mittelalter 9. bis Anfang 13. Jahrhundert","author":["Katrin Graf"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Mahnen und Regieren: die Metapher des Hirten im fru\u0308heren Mittelalter","author":["Monika Suchan"],"year":"2013","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013},{"label":"Konversen im Mittelalter: eine Untersuchung anhand der neun Schweizer Zisterzienserabteien","author":["Guido Gassmann"],"year":"2012","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012},{"label":"Gab es Zahnersatz im Mittelalter?: eine literaturwissenschaftliche und kunsthistorische Studie","author":["Marta Luise Almudena G\u00f3mez Dammeier"],"year":"2006","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006},{"label":"Das Generalkapitel im hohen Mittelalter: Cisterzienser, Pr\u00e4monstratenser, Kart\u00e4user und Cluniazenser","author":["Florent Cygler"],"year":"1998","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998},{"label":"Substantialit\u00e4t und Personalit\u00e4t: Philosophie der Person in Antike und Mittelalter","author":["Berthold Wald"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Corpus Christi in Liturgie und Kunst der Zisterzienser im Mittelalter","author":["Esther Pia Wipfler"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"\"Heilsame auffsicht und verfassung\" Hofordnungen vom Mittelalter bis zur Neuzeit","author":["Anja Kircher-Kannemann"],"year":"2015","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015},{"label":"Als die Kathedralen in den Himmel wuchsen: Bauen im Mittelalter","author":["Gu\u0308nther Binding"],"year":"2006","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006},{"label":"Marburg im ausgehenden Mittelalter: Stadt und Schloss, Hauptort und Residenz","author":["Anke St\u00f6\u00dfer"],"year":"2008","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008},{"label":"Region und Identit\u00e4t: Schlesien und das Reich im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Andreas R\u00fcther"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"Die Herforder Fehden im sp\u00e4ten Mittelalter: ein Beitrag zum Fehderecht","author":["Christoph Terharn"],"year":"1993","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993},{"label":"Spielregeln der Politik im Mittelalter: Kommunikation in Frieden und Fehde","author":["Gerd Althoff"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Salus populi Romani. Die Geschichte r\u00f6mischer Kultbilder im Mittelalter","author":["Gerhard Wolf"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Turnen und Sport in Vorarlberg: vom ausgehenden Mittelalter bis 1945","author":["Laurin Peter"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Mittelalter im Bild: Se\u0301roux d'Agincourt und die Kunsthistoriographie um 1800","author":["Daniela Mondini"],"year":"2002","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002},{"label":"Kompagnons und Konkurrenten: Holland und die Hanse im spa\u0308ten Mittelalter","author":["Dieter Seifert"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"Eva als andere: eine exemplarische Untersuchung zu Fru\u0308hchristentum und Mittelalter","author":["Monika Leisch-Kiesl"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Besiedlungswandel im s\u00fcdlichen Oberrheingebiet von der R\u00f6merzeit bis zum Mittelalter","author":["Antje Cath\u00e9rine Faustmann"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Turmbau und Totengedenken: die Domfabrik zu Osnabr\u00fcck im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Ralf-Maria Guntermann"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Die antike Unterwelt im christlichen Mittelalter: Kommentierung Dichtung philosophischer Diskurs","author":["Petra Korte"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Kult und Nachleben des heiligen Bonifatius im Mittelalter (754 - 1200)","author":["Petra Kehl"],"year":"1991","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991},{"label":"Das Busdorfstift in Paderborn: Wirtschaftsgeschichte eines westf\u00e4lischen Kollegiatstifts im Mittelalter","author":["Michael Drewniok"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Faktor Religion: Geschichte der Kindheit vom Mittelalter bis zur Gegenwart","author":["Edmund Hermsen"],"year":"2006","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006},{"label":"Z\u00e4hlen. Semantische und praxeologische Studien zum numerischen Wissen im Mittelalter","author":["Moritz Wedell"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"F\u00fcrstenamt und Rezeption: Reichsf\u00fcrstenstand und gelehrte Literatur im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Steffen Schlinker"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Das Mittelalter in Romanen f\u00fcr Jugendliche: historische Jugendliteratur und Identit\u00e4tsbildung","author":["Melanie Rossi"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Sententia und proverbium: Begriffsgeschichte und Texttheorie in Antike und Mittelalter","author":["Sibylle Hallik"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Das \u00d6ffentliche und das Private im Mittelalter. F\u00fcr einen kontrollierten Anachronismus","author":["Peter von Moos"],"year":"1998","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998},{"label":"Judei, cives et incole: Studien zur j\u00fcdischen Geschichte K\u00f6lns im Mittelalter","author":["Matthias Schmandt"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Weltchronistik im ausgehenden Mittelalter: Heinrich von Herford, Gobelinus Person, Dietrich Engelhus","author":["Anette Baumann"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"Mehrfachbelegte Gr\u00e4ber im fr\u00fchen Mittelalter: ein Beitrag zum Problem der Doppelbestattungen","author":["Heide L\u00fcdemann"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Mundhygieneger\u00e4te und ihre Handhabung durch den Laien seit dem fr\u00fchen Mittelalter","author":["Massimo Locatelli"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Samson und Delila in der Kunst von Mittelalter und fru\u0308her Neuzeit","author":["Xenia Ressos"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Europ\u00e4ische V\u00f6lker im fr\u00fchen Mittelalter. Zur Legende vom Werden der Nationen","author":["Patrick J. Geary"],"year":"2002","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002},{"label":"R\u00e4ume, Gesten, Andachtsformen: Geschlecht, Konflikt und religi\u00f6se Kultur im europ\u00e4ischen Mittelalter","author":["Gabriela Signori"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Recht und Gesetz im Spannungsfeld zwischen Schriftlichkeit und M\u00fcndlichkeit im Mittelalter","author":["Ruth Schmidt-Wiegand"],"year":"1993","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993},{"label":"Mythos und Geschichte. Essays zur Geschichtsmythologie Skandinaviens in Mittelalter und Neuzeit","author":["Gerd Wolfgang Weber"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"\u0098Der\u009c ju\u0308dische Gelehrte im Mittelalter: christliche Imaginationen zwischen Idealisierung und Da\u0308monisierung","author":["Simone Ha\u0308berli"],"year":"2008","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008},{"label":"Im Dialog mit der Stadtherrschaft. Winterthur und Habsburg im ausgehenden Mittelalter","author":["Peter Niederh\u00e4user"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Vita communis: Studien zur Geschichte einer Lebensform in Mittelalter und Neuzeit","author":["Hans-J\u00fcrgen Derda"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Die Ausstattung der Marburger Elisabethkirche: zur \u00c4sthetisierung des Kultraums im Mittelalter","author":["Andreas K\u00f6stler"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"Handwerk und Stadtverfassung Kempens vom ausgehenden Mittelalter bis zur franz\u00f6sischen Verwaltung","author":["Markus Gr\u00fcnewald"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Stabat mater dolorosa: lateinische \u00dcberlieferung und volkssprachliche \u00dcbertragungen im deutschen Mittelalter","author":["Andreas Kra\u00df"],"year":"1993","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993},{"label":"Lignum vitae: zum Verha\u0308ltnis materieller Bilder und mentaler Bildpraxis im Mittelalter","author":["Raphae\u0300le Preisinger"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Patenschaft und Adoption im fr\u00fchen Mittelalter. K\u00fcnstliche Verwandtschaft als soziale Praxis","author":["Bernhard Jussen"],"year":"1991","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991},{"label":"Entwicklung des Brandschutzes in Deutschland vom spa\u0308ten Mittelalter bis zur Moderne","author":["Sylvia Heilmann"],"year":"2015","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015},{"label":"Klerikale Karrieren: das la\u0308ndische Chorherrenstift Embrach und seine Mitglieder im Mittelalter","author":["Be\u0301atrice Wiggenhauser"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"Alamannische Siedlungsgeschichte im Breisgau: zur Entwicklung von Besiedlungsstrukturen im fr\u00fchen Mittelalter","author":["Michael Hoeper"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"Die Metzer Benediktinerinnen im Mittelalter: Studien zu den Handlungsspielr\u00e4umen geistlicher Frauen","author":["Gordon Blennemann"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Briefe im Mittelalter: der deutschsprachige Brief als weltliche und religi\u00f6se Literatur","author":["Christine Wand-Wittkowski"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Sophia-Sapientia: ikonographische Studien zum Bild der g\u00f6ttlichen Weisheit im Mittelalter","author":["Karin Johanna Heerlein"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Elfen, Zwerge und Riesen: Untersuchung zur Vorstellungswelt germanischer V\u00f6lker im Mittelalter","author":["Evgen Tarantul"],"year":"2000","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000},{"label":"Europ\u00e4ische V\u00f6lker im fr\u00fchen Mittelalter:  Zur Legende vom Werden der Nationen","author":["Patrick J. Geary"],"year":"2002","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002},{"label":"F\u00fcr Gott und die Welt : Lebensalltag der Franziskaner im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Bernd Schmies"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Der G\u00fcrtel: Funktion und Symbolik eines Kleidungsst\u00fccks in Antike und Mittelalter","author":["Claudia Schopphoff"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Parlar bellament en vulgar: die Anf\u00e4nge der katalanischen Schriftkultur im Mittelalter","author":["Sabine Philipp-Sattel"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Studien zur Geschichte der Juden zwischen Rhein und Weser im Mittelalter","author":["Rosemarie Kosche"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Das Elsbachtal im Mittelalter und der fr\u00fchen Neuzeit: Arch\u00e4ologie einer Kulturlandschaft","author":["Jens Berthold"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Der G\u00fcrtel. Funktion und Symbolik eines Kleidungsst\u00fccks in Antike und Mittelalter","author":["Claudia Schopphoff"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Die Ausstattung der Marburger Elisabethkirche. Zur \u00c4sthetisierung des Kultraums im Mittelalter","author":["Andreas K\u00f6stler"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Lehrbuch der Kirchen- und Dogmengeschichte Band I: Alte Kirche und Mittelalter","author":["Wolf-Dieter Hauschild"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Europ\u00e4ische V\u00f6lker im fr\u00fchen Mittelalter : zur Legende vom Werden der Nationen","author":["Patrick J. Geary"],"year":"2002","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002},{"label":"Zur p\u00e4pstlichen Urkundensprache im fr\u00fchen Mittelalter: die p\u00e4pstlichen Privilegien 896 - 1046","author":["Hans-Henning Kort\u00fcm"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Im Gefolge Dianas: Frauen und h\u00f6fische Jagd im Mittelalter (1200 - 1500)","author":["Katharina Fietze"],"year":"2002","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002},{"label":"Der M\u00fcnsterbezirk von Konstanz: Domherrenh\u00f6fe und Pfr\u00fcndh\u00e4user der M\u00fcnsterkapl\u00e4ne im Mittelalter","author":["Markus Bauer"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"Die Signatur: Formen und Funktionen vom Mittelalter bis zum 17. Jahrhundert","author":["Tobias Burg"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Die Aplasie des dritten Molaren in der Merowingerzeit und im Mittelalter","author":["Bernd Michael derr Heide"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Parlar bellament en vulgar: die Anfa\u0308nge der katalanischen Schriftkultur im Mittelalter","author":["Sabine Philipp-Sattel"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"\u0098Der\u009c Mu\u0308nsterbezirk von Konstanz: Domherrenho\u0308fe und Pfru\u0308ndha\u0308user der Mu\u0308nsterkapla\u0308ne im Mittelalter","author":["Markus Bauer"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"\u0098Die\u009c Artes liberales im fru\u0308hen Mittelalter: (5. - 9. Jh.) ; das quadrivium und der komputus als Indikatoren fu\u0308r Kontinuita\u0308t und Erneuerung der exakten Wissenschaften zwischen Antike und Mittelalter","author":["Brigitte Englisch"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Die Artes liberales im fr\u00fchen Mittelalter: (5. - 9. Jh.) ; das quadrivium und der komputus als Indikatoren f\u00fcr Kontinuit\u00e4t und Erneuerung der exakten Wissenschaften zwischen Antike und Mittelalter","author":["Brigitte Englisch"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Herrengewalt und Gewalt der Herren im sp\u00e4ten Mittelalter: Herrschaft, Gegenseitigkeit und Sprachgebrauch","author":["Gadi Algazi"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"\u0098Das\u009c Schmiedehandwerk im nordalpinen Raum von der Eisenzeit bis ins fru\u0308he Mittelalter","author":["Marianne Senn Bischofberger"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"\u0098Die\u009c Ehre, ihre Verletzung und deren Bestrafung in Mittelalter und Fru\u0308her Neuzeit","author":["Rudolf Ferdinand Watschinger"],"year":"2002","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002},{"label":"Kleruskritik, Fr\u00f6mmigkeit und Kommunikation in Worms im Mittelalter und in der Reformationszeit","author":["Sabine Todt"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"Gesellige Ordnung: literarische Konzeptionen von geselliger Kommunikation in Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit","author":["Caroline Emmelius"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Die Reichsabteien der Benediktiner und das K\u00f6nigtum im hohen Mittelalter: (900 - 1125)","author":["Thomas Vogtherr"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Recht und Geltung: zur bildungsgeschichtlichen Deutung des Begriffs der Geltung im Mittelalter","author":["Gaby Herchert"],"year":"2002","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002},{"label":"Tannh\u00e4users heimliche Trauer: \u00fcber die Bedingungen von Rationalit\u00e4t und Subjektivit\u00e4t im Mittelalter","author":["Heinz Kischkel"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Dienen lernen, um zu herrschen: h\u00f6fische Erziehung im ausgehenden Mittelalter (1450 - 1550)","author":["Gerrit Deutschl\u00e4nder"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Soziale Stratifizierung im fr\u00fchen Mittelalter - Aussage- und Nachweism\u00f6glichkeiten anhand von biologischen Indikatoren","author":["Andrea Maria Czermak"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Stadt und Stift: Studien zur Geschichte M\u00fcnstermaifelds im hohen und sp\u00e4teren Mittelalter","author":["Monika Escher-Apsner"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Gewalt und Heil: bildliche Inszenierungen von Passion und Martyrium im spa\u0308ten Mittelalter","author":["Daria Dittmeyer"],"year":"2012","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012},{"label":"Mittelalter-Computer-Spiele: zur Darstellung und Modellierung von Geschichte im popul\u00e4ren Computerspiel.","author":["Carl Heinze"],"year":"2012","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012},{"label":"Der Liebes- und Ehediskurs vom hohen Mittelalter bis zum fr\u00fchen 17. Jahrhundert","author":["Albrecht Classen"],"year":"2005","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005},{"label":"Zwischen Antike und Mittelalter: Italien in der ersten Ha\u0308lfte des sechsten Jahrhunderts","author":["Siegrid Weber"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Winterthur als Bischofsstadt : Auszug, Aussperrung und Vetreibung von Konstanzer Bisch\u00f6fen im Mittelalter","author":["Andreas Bihrer"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"R\u00fcckwendung zum Mittelalter?: Geschichtsbilder und historische Argumentation im politischen Katholizismus des Vorm\u00e4rz","author":["Matthias Klug"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Die Metropolitangewalt der K\u00f6lner Erzbisch\u00f6fe im Mittelalter bis zu Dietrich von Moers","author":["Monika Storm"],"year":"1993","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993},{"label":"Mittelalterliche Ziegelbrenntechniken","author":["Claudia Hennrich"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Herrengewalt und Gewalt der Herren im sp\u00e4ten Mittelalter. Herrschaft, Gegenseitigkeit und Sprachgebrauch","author":["Gadi Algazi"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Aktual- und Realpra\u0308senz: das eucharistische Christusbild von der Spa\u0308tantike bis ins Mittelalter","author":["Tobias Frese"],"year":"2009","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009},{"label":"Sachsenrecht: Studien zur Geschichte des s\u00e4chsischen Landrechts in Mittelalter und fr\u00fcher Neuzeit","author":["Hiram K\u00fcmper"],"year":"2007","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007},{"label":"Soziale Stratifizierung im fr\u00fchen Mittelalter: Aussage- und Nachweism\u00f6glichkeiten anhand von biologischen Indikatoren","author":["Andrea Maria Czermak"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011},{"label":"Zwischen Antike und Mittelalter: Italien in der ersten H\u00e4lfte des sechsten Jahrhunderts","author":["Siegrid Weber"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Amicitia: zur Geschichte personaler, sozialer, politischer und geistlicher Beziehungen im fr\u00fchen Mittelalter","author":["Verena Epp"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Die Hamburger Pfarreien im Mittelalter: die Parochialorganisation der Hansestadt bis zur Reformation","author":["Peter Vollmers"],"year":"2003","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003},{"label":"Verwandte, Freunde und Getreue. Zum politischen Stellenwert der Gruppenbindungen im fr\u00fchen Mittelalter","author":["Gerd Althoff"],"year":"1990","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990},{"label":"Studien zum Weinbau der altbayerischen Kl\u00f6ster im Mittelalter: Altbayern - \u00f6sterreichischer Donauraum - S\u00fcdtirol","author":["Andreas Otto Weber"],"year":"1997","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997},{"label":"Stift Haug in W\u00fcrzburg: Untersuchungen zur Geschichte eines fr\u00e4nkischen Kollegiatstiftes im Mittelalter","author":["Enno B\u00fcnz"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Natura als G\u00f6ttin im Mittelalter: ikonographische Studien zu Darstellungen der personifizierten Natur","author":["Mechthild Modersohn"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Gott und der Welt gefallen: Geschichte eines gnomischen Motivs im hohen Mittelalter","author":["Klaus Hofbauer"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Untersuchung zur Genese des englischen Nationalbewusstseins im Mittelalter: von 1066 bis 1453","author":["Klaus Hillingmeier"],"year":"1995","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995},{"label":"Stadt, Recht und Krone: franz\u00f6sische St\u00e4dte, K\u00f6nigtum und Parlement im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["Gisela Naegle"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Mittelalter-Computer-Spiele: zur Darstellung und Modellierung von Geschichte im popul\u00e4ren Computerspiel","author":["Carl Heinze"],"year":"2012","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012},{"label":"Gelehrte im Bild: Repr\u00e4sentation, Darstellung und Wahrnehmung einer sozialen Gruppe im Mittelalter","author":["Andrea H\u00fclsen-Esch"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Winterthur als Bischofsstadt. Auszug, Aussperrung und Vetreibung von Konstanzer Bisch\u00f6fen im Mittelalter","author":["Andreas Bihrer"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"Essen und Trinken im Mittelalter (1000 - 1300): literarische, kunsthistorische und arch\u00e4ologische Quellen","author":["Anne Schulz"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"Literaturtheorie im deutschen Mittelalter. Von den Anf\u00e4ngen bis zum Ende des 13. Jahrhunderts.","author":["Walter Haug"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Venedig als Station und Erlebnis auf den Reisen der Jerusalempilger im spa\u0308ten Mittelalter","author":["Andrea Denke"],"year":"2001","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001},{"label":"Das Ihlower Zisterzienserkloster: Beten, Arbeiten und heilsames Leben im Mittelalter! : eine anthropologische Untersuchung","author":["Melanie Timmermann"],"year":"2010","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010},{"label":"Die Zunft im Mittelalter: zur Verflechtung von Politik, Wirtschaft und Gesellschaft in Stra\u00dfburg","author":["Sabine Heusinger"],"year":"2006","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006},{"label":"Untertanenkonflikte im Ritterstift Odenheim vom ausgehenden Mittelalter bis zum Ende des Alten Reiches","author":["Ralf Fetzer"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"\u00d6ffentliche Badh\u00e4user in Deutschland und der Schweiz im Mittelalter und der fr\u00fchen Neuzeit","author":["Birgit Tuchen"],"year":"1999","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999},{"label":"Die Verberuflichung eines Handwerks: das Dachdeckerhandwerk vom Mittelalter bis zur Handwerksordnung von 1953","author":["Hans-Martin D\u00fcrr"],"year":"2004","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004},{"label":"Die Statuten der Braunschweiger Kollegiatstifte St. Blasius und St. Cyriacus im sp\u00e4ten Mittelalter","author":["J\u00f6rg Schillinger"],"year":"1991","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991},{"label":"\u0098Die\u009c Herolde im ro\u0308misch-deutschen Reich: Studie zur adligen Kommunikation im spa\u0308ten Mittelalter","author":["Nils Bock"],"year":"2012","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012},{"label":"Hure und Heilige: Verhandlungen \u00fcber die P\u00e4pstin zwischen sp\u00e4tem Mittelalter und fr\u00fcher Neuzeit","author":["Michael Obenaus"],"year":"2008","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008},{"label":"\u0098Der\u009c Dombezirk von Brixen im Mittelalter: bauhistorische Studien zur Gestalt, Funktion und Bedeutung","author":["Ludwig Tavernier"],"year":"1994","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994},{"label":"\u0098Die\u009c Geschichte der Stadt Qom im Mittelalter (650 - 1350): politische und wirtschaftliche Aspekte","author":["Andreas Drechsler"],"year":"1996","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996},{"label":"Bildnisreliquiare: zur Entstehung und Entwicklung der metallenen Kopf-, B\u00fcsten- und Halbfigurenreliquiare im Mittelalter","author":["Birgitta Falk"],"year":"1992","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992},{"label":"Die Edelherren von Ahaus: ein Beitrag zur Geschichte des westf\u00e4lischen Adels im Mittelalter","author":["Volker Tschuschke"],"year":"2006","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006},{"label":"Armenfu\u0308rsorge in Lucca im fru\u0308hen und hohen Mittelalter: Hospita\u0308ler in Stadt und Bistum","author":["Katrin Dort"],"year":"2011","type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011}]